# Format for Technical Writing

> テクニカルライティングのためのフォーマット
>
> 以下から構成されている
>
> * 背景・前提 (background, prerequisite)
> * 課題 (problem, task)
> * 手段・アプローチ (method, approach)
> * 効果・結論 (effectiveness, result)
>
> それぞれの構成の関係性は以下のとおりである
>
> * 背景と課題は「しかし」の逆説関係
> * 手段には背景との差分のみを記述
> * 手段と効果は「だから」の順接関係
> * 課題と効果は裏返しの関係
>
> 内容よりも関係性が重要!

## 背景・前提

> * 従来どうだったのか
> * 前回までに何が進んでいたか
> * 何が前提となっているか

## 課題

> * 今、直面している課題は何か
> * なぜ課題と捉えているのか
> * 課題に対する仮説は何か

## 手段・アプローチ

> * どう解決しようとしているのか
> * 選択した手段を採用するのはなぜか
> * 選択した手段にはどのような意味があるのか

## 効果・結論

> * 結果から何が言えるか
> * なぜそれが言えるのか
> * 次は何を考えているのか
